\documentclass[msc,numbers]{coppe}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb, amsfonts}
\usepackage{multirow}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage[portuguese,ruled,lined]{algorithm2e}
\usepackage{color}
\usepackage{blkarray}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{makecell}
\usepackage{placeins}

\usepackage{empheq}
\usepackage[most]{tcolorbox}

%Definicao de qual texto será utilizado
\def\realreservoir{1}


\makelosymbols
\makeloabbreviations
\input{utils}

% inicio LMC
\usepackage[draft]{todonotes}   
\newcommand{\suge}[1]{{\bfseries\color{blue}{(sugestão: #1.)\hspace*{5mm}(lmc)}}}
\newcommand{\perg}[1]{{\bfseries\color{magenta}{(dúvida: #1?)\hspace*{5mm}(lmc)}}}
\newcommand{\resp}[1]{{\bfseries\color{orange}{(resposta: #1)\hspace*{5mm}(lmc)}}}
\newcommand{\comen}[1]
{\par {\bfseries \color{gray} (comentário: #1.) \hspace*{5mm}(lmc)\par}}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[tableposition=above]{caption} % a distancia entre o caption e a tabela está muito pequena com esse pacote, o problema está resolvido, só que ele dispara alguns warnings, mas todos corretos.

\begin{document}
  \title{Precondicionador Multiescala aplicado à Geomecânica}
  \foreigntitle{Multiscale preconditioner applied to Geomechanics}
  \author{Mateus Oliveira de}{Figueiredo}
  \advisor{Prof.}{Nelson}{Maculan Filho}{D.Sc.}
  \advisor{Prof.}{Luiz Mariano}{Paes de Carvalho Filho}{D.Sc.}
  \examiner{Prof.}{Nelson Maculan Filho}{D.Sc.}
  \examiner{Prof.}{Luiz Mariano Paes de Carvalho Filho}{D.Sc.}
  \examiner{Dr.}{José Roberto Pereira Rodrigues}{D.Sc.}
  \examiner{Prof.}{Paulo Goldfeld}{D.Sc.}
  \examiner{Dr.}{Rafael Jesus de Moraes}{D.Sc.}


  \department{PESC}
  \date{04}{2019}
  \keyword{Multiescala}
  \keyword{Sistemas Lineares}
  \keyword{Geomecânica}
  \keyword{Precondicionador}
  
  \maketitle

  \frontmatter
  \include{dedic}
  \include{thanks}
  \include{resumo}
  \include{abstract}
  \tableofcontents
  \listoffigures
  \listoftables
  \printlosymbols
  \printloabbreviations

  \mainmatter
  

\newtcbox{\mymath}[1][]{%
    nobeforeafter, math upper, tcbox raise base,
    enhanced, colframe=black!100,
    colback=white!30, boxrule=1pt,
    #1}
    
  \chapter{Introdução}
  \input{chap00/intro.tex}
    
  \chapter{Modelagem Matemática} \label{ch:modelagem}
  \input{chap01/modelagem.tex}

  \chapter{Discretização} \label{ch:discretizacao}
  \input{chap03/discretizacao.tex}
  
  %\chapter{Simulação Geomecânica}\label{ch:geomecanica}

  \chapter{Solução de Sistemas Lineares}\label{ch:sistemas}
  \input{chap04/sistemas.tex}

  \chapter{Operador Multiescala}\label{ch:multiescala}
  \input{chap06/multiescala.tex}

  \chapter{Implementação Computacional}\label{ch:implementacao}
  \input{chap07/implementacao.tex}
  
  \chapter{Experimentos Numéricos} \label{ch:resultados}
  \input{chap08/experimentos.tex}

  \chapter{Conclusão e Trabalhos Futuros} \label{ch:conclusoes}
  \input{chap09/conclusao.tex}
  
  \backmatter
  \bibliographystyle{coppe-unsrt}
  \bibliography{thesis}

  \appendix
  
  
\if\realreservoir1
  \include{append/appendA}
\fi


  \include{append/appendB}
  



\end{document}
